「靦腆」誤解作「愧疚」 「媳婦」誤解作「妻子」 DSE中文〈孤獨的理由〉成失分題

【明報專訊】中學文憑試（DSE）中文科閱讀卷被形容是「死亡之卷」，今年其中一篇考材取自台灣作家林黛嫚〈孤獨的理由〉。2018年文憑試《試題專輯》昨出版，收錄考生常見錯誤（見表），其中閱讀卷問及〈孤獨〉一文人物內心感受變化的題目，是全卷最難取分之題，考生平均只取得0.67分（4分滿分）。林黛嫚解說，該文章的內容及感受非大多學生曾經歷，「有些事情要長大了才能體會」，故對學生來說有一定難度。

今年文憑試中文科有57.2％日校考生達標（取得第3級），全科共4卷，閱讀能力卷佔整科分數24%。〈孤獨的理由〉描述一對習慣孤獨的翁媳在相處過程中感情的微妙變化，藉以說明只有真切關懷和體諒，才可讓人排解孤獨感。該文題目中，其中一條問及為何作者的家翁向人介紹媳婦（作者）時神情靦腆，考生平均只有0.67分，是失分最多的一題。

台作者：有些事要長大了才能體會

報告表示考生於該題「表現差劣」，不少誤解「靦腆」意思，如解作「愧疚」、「欣慰」、「雀躍」或「驕傲」等，又有人以為「媳婦」解作「妻子」；亦未能扣緊人物性格或為人分析，未能體會外冷內熱、不善表達感情的家翁要鼓起勇氣才能流露對媳婦在意之情，故說話難免「靦腆」。

作者林黛嫚回覆本報記者說，自己亦是推測因家翁一向是孤獨一人，需時適應新身分，加上他既想向人介紹媳婦，同時亦不知別人是否有興趣，故神情靦腆。

作文「禁區」題 報告指可寫專制政權禁言

中文科今年重設範文考核，報告稱不少考生未能掌握篇章基本內容和寫作手法，有不少低分卷。寫作卷方面，3條題目中，69%考生選答「舊地重遊」，一成人選以「禁區」為題作文。報告題解就「禁區」一題解說，表示學生可寫無形的禁區多與政治、宗教、道德等有關，限制了人們的言論、思想和行為，如歷史上不少專制政權為鞏固統治，禁止人民批評朝政；又舉例「法治人權等思想只有在突破言論禁區後才可使人類的政治生活更為合理」。

學生如寫較敏感的政治議題如港獨及自決，會否影響評分？資深中文科教師王美琪認為，不少學生憂慮又誤以為寫涉及政治的內容可能因立場與評卷員不同而影響得分，她解釋評卷員評分看重的是行文、結構及內容等，如寫議論文會視乎論點是否清晰，論據是否足夠並言之有理等，「（評卷員）重視學生的識見多於立場」。

台灣嘅媳婦好似即係妻子咁解？

大陸仔先咁叫

所以咁低分係好合理

北話媳婦可以係妻子
係咪太多支那家庭定睇得支那節目多

中文已經比大陸搞到唔係中文

下一代中文差係好合理

咩野加大力度，被控制，高度讚賞

共產中文已經成功將中文摧毀晒

Both
又多新移民又睇得多支那劇

中文好差下

北方蝗語啲關係都亂咁嚟
媳婦=妻子
婆婆=家姑
奶奶=祖母

屌 唔講唔知蝗語媳婦係妻子

冇可能
噉用開蝗語嘅人咪唔可以講「台灣都用」囉

標準漢語後，考評局憑咩照顧台灣小小方言？

老實 有d作者寫開專欄定唔知點
係會假設讀者識埋佢文中成日出場班人物

反正睇日本電影媳婦定妻子都照屌

吓，我禁區寫港獨作文1咗 我唔信唔關政治事
利申reading listening 5**同5*

痴得多鄰國人D中文水平咪咁撚低囉

開唔關普教中事呢

而家話啲考生解錯字
你講第二樣嘢

關係亂咁嚟

正苦又話普教中對學中文好?
靦腆都可以唔識解
媳婦又跟埋蝗解做老婆仔
母語教學同普教中搞到學生中文唔好, 英文又差

"爸爸和媳婦做愛"
南北唔同解法

大陸文化問題
普教中呀嗱！
証明會拖低香港學生中文水平！
垃圾教育局

大陸果邊d老一輩作家係會將老婆叫做媳婦

你英文作文用中文寫港獨？

啲00後支那仔中文咁撚廢

中文reading呀，懶得打中文ok?

大陸仔先會答錯吓話

之前有個破產補習天王，上九左大陸，叫大陸仔大陸妹考 DSE, 報 jupas 入大學

禁區我寫咗篇鹹文都比佢1咗

巴打要查卷

係嘅話唔會咁多人搞媳婦比人拉啦

腦入面自動過瀘媳婦做新抱嘅揮揮手

媳婦解錯做老婆100%係大陸嘢睇得多。

以前留意過大陸嘅小說，十本有九本都係咁寫，心諗用得好奇怪

講真，既然唔滿意就應查卷同買卷返黎俾大家睇，閱讀聆聽高分同作文高唔高分冇必然邏輯關係。

普教中係00年代後期先開始黎料，00年考生嗰陣可能都小三，未必真係有經歷過，幾年之後既考生就唔敢講。

肯撚定睇得大陸嘢多
班垃圾教畜成撚日都覺得普通話一定等於書面語 搞到班細都係咁覺得
但明明普通話本身參雜咗好撚多撈話 根本錯撚曬

我跟爸爸的媳婦做愛

有冇咁垃圾呀書冇教就真係唔識

「新抱」係「媳婦」其中一個香港用嘅讀法嚟

再普教中呀屌你老奶共狗
垃撚圾
死全家都唔撚夠呀仆街

仲要係DSE
17歲啦
佢以為新抱茶係咩嚟？

講開又講 新抱 vs 心抱

關

證明而家D後生唔會睇書，一大堆低質娛樂湧現既後果

失分的理由

子婦曰媳唔係唔知下化

抵啦
最好出多啲大6嘅文但用香港嘅語言文化評分 搞死哂班蝗蟲考生

又有人以為「媳婦」解作「妻子」

一定係支那種

唔睇書都唔會咁
明顯吸收得多支那用詞

下年出人流
一定屍橫遍野

媳婦＝老婆 根本得北方支那先會用
就算台灣都無咁既用法

人工流產

D低質娛樂邊度嚟

有冇咁差呀 小學生都識啦依d字

楊過指著陸無雙道：「她是我媳婦兒，她見你們玩拜天地成親，很是有趣，也要來玩玩……」

媳婦唔係新抱係乜

結論：睇得金庸小說多

多謝北佬

媳婦變老婆

家翁都可以變老公

根本就係而家d人睇得書少，識解呢d係好基本嘅野黎

不善表達感情的家翁要鼓起勇氣才能流露對媳婦在意之情，故說話難免「靦腆」。

家翁對媳婦靦腆

之前可能食過

所以dse用既文會修改過
好多時會係開頭尾段補充過或者刪改過
唔會有心咁樣冼學生

成日聽到加大乜乜 實施乜乜 又軟又硬 屌那星都唔撚係中文黎

令你腼腆一臉 像櫻花萬千

中文扮英文

成班00後無聽過櫻花樹下

令你愧疚一臉 像櫻花萬千

聽過張敬軒都應該知靦腆咩意思掛?
一見靦腆就諗起櫻花樹下

現你靦腆一臉像櫻花萬千

00後唔係聽泡菜就係支那
邊撚度識乜野軒仔

呢首老餅歌上得流行經典五十強啦
我地00後點識

櫻花萬千= or

點止老作家... 成個大陸大部分人都係咁叫

靦腆同媳婦都唔識唔係閱歷問題係閱讀問題
唔睇書都聽歌 諗都諗到係咩樣啦

// 樹蔭有一隻蟬 跌落你身邊
驚慌到失足向前 然後撲入我一雙肩
令你靦腆一臉 像櫻花萬千//

原來咁多連登90後未睇過金庸

其實00前期都有唔少小學玩緊普教中

睇得支那自拍av多
我第一次上91都嚇親，咗多人鍾意搵個老爺玩

天滅中共

宜家啲細路中文差 英文又差
垃撚圾

利申 當年AL 中化閱讀理解A

來港升學走捷徑 內地生考DSE

多撚謝 KOTEN 赤化香港

依位巴打識d野
根本「媳婦」指「老婆」抑或「新抱」
係南北用語嘅分别
北方作者嘅小説（包括金庸小說，聊齋）
不嬲都係咁用
由西面數過去，四川、甘肅、山東、 蘇杭同東北地區都係咁
「新抱」就會寫做「兒媳婦」
如果就咁比「媳婦」兩隻字你
你答乜都會有人話你錯
不如如果有埋前文後理都錯嘅就

星河教育係唔係玩鳩考生
呢頭個個月收你成千銀補習費，轉頭叫大陸仔大陸妹考 DSE 同你爭 JUPAS 學位

其實睇語境就自然分到，同埋我印象中佢用親媳婦都係媳婦兒或小媳婦。叫到咁close都估到係講新抱定老婆

報告表示考生於該題「表現差劣」，不少誤解「靦腆」意思，如解作「愧疚」、「欣慰」、「雀躍」或「驕傲」等，又有人以為「媳婦」解作「妻子
仲話乜撚野取消中文
你睇吓班撚樣先喇
屌 母語喎 冇眼睇

第一次知媳婦=妻子 不過唔知好過知

讀支那書讀到文化倒退

「媳婦」誤解作「妻子」
大陸人先咁叫
娶老婆俾自己，又會跟阿爸叫媳婦

香港係中國地區，應該跟中國用法。媳婦點解唔可以解老婆？

中國官方用法同我地一樣 媳婦=兒媳
係民間太多文盲 冇人跟

歌都有得唱啦
"令你靦腆一臉 像櫻花萬千"
點可能解愧疚

個陣做小學補習，個學生入咗中文精英班要用普通話教，結果兩年後上小六成班中文仲差過普通班，要即刻轉返廣東話教

害羞啊67…

其實考中文都冇撚用，上到大學9成都係英文教，考專業試又係英文考，諗唔明有咩理由因爲中文唔達標已唔可以升大學

真心？
連母語都fail嘅話 真係好唔知醜

「靦腆」誤解作「愧疚」 「媳婦」誤解作「妻子」

偉大蝗國嘅支那仔女先會咁用

抵撚死 成日矮化廣東話丫喇

"如歷史上不少專制政權為鞏固統治，禁止人民批評朝政"

俾寫咩？

孩子他媽

我都A左 A埋右

大陸仔用埋D中文唔係柒就ON9
仲話華人之根 連基本既倫理稱呼都講錯
我做左咁多年人都未聽過有香港人會話媳婦係老婆
唉 不過證明依家新一代
九成唔係大陸仔就愛國大陸底

搞嘜7普教中咪教撚到咁囉

"媳"字點解係唔係要睇返說文解字呀

咁都唔識

利申中文三，人生無五星星

我以為呢位巴打諷刺緊台灣嘅亂倫情況

此一時，彼一時
不如又查下「妻子」
嘅古今用法差異？

最撚憎呢啲 本來好熟悉點寫 自此睇完呢篇文就成日攪錯

成班大陸仔柒哂

點會唔識架，歌都有得唱啦，令你靦腆一臉像櫻花萬千 宜加呢班00後係比大陸文化洗曬腦定因為大部份都已經係蝗嚟

媳婦唔係兒子既老婆咩
定係我都係錯

靦腆解作愧疚

媳婦，媳咪就係兒子咁解，媳婦咪兒子老婆

乜唔係咩

屌 我以為媳婦係新抱

問題唔在於媳婦係咪可以解作妻子
而係按前文後理呢度媳婦就算用XX代替你都應該知係新抱

// 你們的婚宴上他並未出現，他應該來主持婚禮的，但是那時原來尚稱美滿的家庭已經有了變化，他結縭三十多年的妻子離開他...//

// 你側眼看他，和你丈夫相似的樣貌，霸氣的濃眉，粗獷的絡腮鬍，下巴緊抿透露出堅定的意志。//

你冇講錯wo

話就話大學收生應該著重專科, 可以比你用5**黎加多啲分
但語文差成點真係唔掂喎
係直情理解文章理解人地講野都有問題
靦腆, 媳婦呢啲都係算常見既字
呢啲都唔識, 更唔常見更深既字點算?

重遊同再臨有咩分別

令你愧疚所以成面好似櫻花咁粉紅色

香港已死
咁普通嘅字都咁撚多人錯

講你呀垃圾 繼續睇大陸野啦 字都唔識

知己點解唔等於好朋友
有唔係好朋友嘅知己

d公開試好似一年簡單過一年

大陸好似出現親都會跟個兒字，btw 唔知佢係用乜黎表達「新抱」

睇到這句感覺好色情

啲00後日日都係度666, SKR SKR, 屌你老母 !

班細路睇得多大陸劇

北方胡人，老豆死左，啲女人可以俾個仔屌，咁咪又係老婆又係媳婦囉

雖然我就唔用北佬話，不過依啲係方言既區别姐，係北方語境媳婦咪老婆，南方語境媳婦咪新抱
而家個問題係啲𡃁仔學得一半無見識姐

係黨同中央高度堅持方方面面努力不懈的堅持下，已經對中文實施完全摧毀取得全面重大圓滿成功。

唔知好嬲定好笑

小組討論做「主席」，指定下一輪發言同學 共產黨咩

「君君臣臣父父子子」係排隊概念

唔係話普教中可以提升中文水平嘅咩

巴打嘅意思係媳婦獨立睇
會因為中國不同方言有歧義
所以冇話點用先係正解
不過dse有哂前文後理都睇錯
就真係on99

咪撚亂UP
講得爸爸就係仔女角度, 仔女唔會叫媽媽做媳婦

所以結論係考評局親國遠共？

一定無睇書, 靦腆D作家成日用都唔識

我覺得係考生唔識中文多過唔識廣東話

岩呀你, 上面講緊係北佬解法

如果鄰國媳婦=老婆的話
考生又冇答錯喎
政府唔係最想咁咩
做咩要話人答錯
咁答即刻比5**先啱

其實只能反映00後多好撚多大陸蝗細路

靦腆都唔識
我記得有課書有教過

不倫不類 香港中文點都比支那中文好 係都要搞到d詞彙跟支那 當然好大原因係出於班官奶共

但如果兩個用法都知 加上完整既文章段落 係唔會錯 答錯既除左on9 最大可能係唔知新抱既用法都係正確

媳婦 = 新婦 = 個仔老婆喎…………

點撚樣解老婆呀……

笑死政府一味死撐出到黎結果唔滿意第一時間屌鳩班後生唔努力

垃圾蝗冇文化
成日話中國人乜乜柒柒
但中文都學唔好
字又唔識多隻
仲大大聲講「厲害了我的國」

嘈乜鳩 又搬曬乜柒柒詞典出黎
睇前文後理 就算佢比底線你
老婆定老豆都估到喇屌
又唔係叫你獨立估 有乜好拗

「靦腆」都唔識解，一定無睇金庸，呢個詞金庸用到爛咁濟。

因為唔同地域對同一詞匯可以有歧義
可以查下「説了算」嘅解釋係南北地區有咩分别

語言從來都係約定俗成
解釋甚至褒貶都可以古今唔同
「妻子」、「可圈可點」、「好好先生」
全部都係例子
你死攬住本說文解字
你十世都解唔通咩叫
「符碌」「杯葛」

Dse死na
唔跟大陸中文

所以話，政府又想跟蝗個套中文，搞到成個教育亂哂

北佬話媳婦咪係解妻子囉
普教中

媳婦=妻子

巴打真男人

聽櫻花樹下就識「靦腆」

令你靦腆一臉 像櫻花萬千

但屌00後聽k pop聽支那野
who is 張敬軒?

佢係向人介紹自己新抱時靦腆

個呀伯平時粒聲唔出
突然同人介紹個新抱
唔多好意思之餘同時又好想炫耀（或者分享喜悅）咁

巴打睇少啲甜故

考評局完全跟不上潮流

唔知靦腆原意
不過唔知係咪今時今日用法問題
呢個字好似一係形容細路哥
一係就一男一女情竇初開

又唔係色情, 不過靦腆大多數都係用黎描述婦孺怕羞, 男人怕羞用靦腆... 唔係唔得, 描寫感覺過於嬌俏je

以我理解係尷尷尬尬咁

一大堆披港人皮嘅支那人

今次做得好
懲罰班亂鳩用中文嘅傻仔

所以中咩文丫
根本就冇共識
北佬鍾意用返北佬解釋
香港用返南佬解釋
正名叫粵文閱讀唔好叫中文閱讀啦

90年代同00年代嘅分水嶺
文化代溝都已經係等於90年代同5/60代之別

其實神鵰入面
楊過初遇陸無雙
都用媳婦代替妻子
楊陸都係南方人
可能古墓派係北方果邊
所以專登用黎代入人物

00後全面蝗化了
不出5年 全部都變支那人

同埋記得有笑嘅意思
有錯請指正

大中華膠年代
佢地吸收「中文」資訊同知識以成個中國為主，而且亦從依啲「包容」中得到好多利益，所以佢地唔介意啲文化、用字、資訊嘅來源同真偽，當係自己唔識
冇大中華思想嘅新一代因為飽受外來嘅支那文化入侵、取代，生活同前途甚至自己家園都會被同化、取代，而且亦唔會從中得到利益之餘，仲會俾入侵者搶資源
依個就係分別

咁都搞得錯 兩樣野嚟喎

中國人嚟香港考DSE

金庸小說算唔算大陸野

呢度香港，中文當然係範指粵語啦
唔通係英國既考英文，又要指名係英式英語咩

支那先係

被控制 應該點講

受控制?

中文要差成點先會連呢兩個詞語都唔識解

以風化國角度黎講, 兩者係冇分別...
所以話...

子婦曰媳

又有人以為「媳婦」解作「妻子」
得支那人先會咁用

問題係根本唔係同一個語言嘛
文化唔同、詞意唔同、讀法唔同、文化背景又唔同

被動句式係歐化句嚟
你當然可以話歐化冇問題，支那好多嘢都冇問題，文句冗長冇問題、語意含糊冇問題
但香港咁多年教中文都係唔接受「歐化句」

當你少見靦腆呢個詞語真係唔識 但稍為有聽過櫻花樹下都唔會解作愧疚咁離譜掛

即係”控制”呢個詞本身係主動嘅動詞 所以用被動講係唔啱?

但以前香港新聞都係講乜乜火勢暫時受控喎
2003年:

加大力度同高度讚賞我聽落去都覺好銀耳 一聽就知蝗語 但被控制真係唔知喎

中文補習老師今次肥啦！

成班垃圾 飲喜茶飲到變弱智

被動句點會係歐化句
古時文言文都有被動句啦

古時係有被動，但係佢哋好少用，可免則免，就算用都唔係用個被字，依家句句都被乜乜被乜乜係真係歐化影響

神鵰入面

楊過成日叫人媳婦兒
老婆仔 咁解

該名犯罪已經在警察到場後被控制
拘捕

真係有人會咁講?

咁警察到場後 場面經已受控呢

你自己睇下D大陸新聞,睇完我都O晒咀

媳婦 = 家嫂 = 兒子的老婆

啱唔啱？

考評局收嗲啦
通識叫人用「素質」 仲好意思話考生中文差
咪你班仆街造成架囉

又冇話嘅錯 台灣搞埋個媳婦唔出奇

係，我仲奇怪點解會以為係妻子，原來又係蝗語之禍

exact7ly

媳婦都算,當你以為個佢者係大陸人,但靦腆雖然係少用不過點都唔會誤解成咁掛

廢左中文最好

幾時都話電視劇字幕同埋廣東歌係學中文嘅最佳途徑。

屌你老母普教中

家嫂

又要鼓起勇氣，又流露在意之情，又係老爺新抱，好似av 情節

因為引文最後係
//你看了看他那靦腆而有幾分驕傲的神情，感覺一股熱氣衝上腦門，在眼眶邊繞呀繞，尋找出口。原來他這麼在意你，這麼在意他的人生的新角色。//

啲人唔明又唔睇前文後理於是就寫驕傲或者相類近嘅意思
見到描寫感情又FF佢地係情人於是愧疚妻子都出埋嚟

我覺得除咗啲考生真係中文白痴之外
唯一解釋就係佢地唔夠時間答題，無睇晒引文

呢個就真係閱歷問題
唔到嗰某個年紀某個家庭環境
係唔會覺得跨代之間嘅感情或親情係幾難能可貴
特別係老爺奶奶外父外母

想像下原本以為唔認你嘅老豆老母依家同人講你係佢乖仔咁
其實無乜av成份

抵死啦普教中 然後用番我地廣東繁體果套玩番dse 抵堆垃圾fail

好多呢邊廂批評母語教學同廣東話入文唔正統
那邊廂話要普教中嘅人
殊不知普通話最多土話俚語入文
尤其是睇大陸台網紅網文睇得多更加受影響

金庸係上海佬唔係唔知下話

睇清宮文 我家老爺
他是我公公

我諗唔明有咩野人會負計,有講錯咩? 你讚賞已經係褒義,你高度做咩

被控制根本就係英文黎,想表示is uncontrolled by officer

但中文你點會咁用你用制服唔好咩 或者用拘捕
開幕式,點解要扮日文,中文無字咩?你日文無字就話要用英文做日文姐

大大個開幕典禮,又莊重又得體

式,式你老母咩

加大力度 強降雨 人流, 聽完,你話比我知你究竟講左咩?

實現剛性連接、交滙對接 到依家我都唔知個太空站有幾咁剛性,有冇柔性對接?,對接就對接啦,交咩野滙,有對接唔會交滙?

真係多不勝數,自從有左共產中文之後,我覺得自己好似已經聽唔明中文

你班dse仲要學埋呢d咁既中文

為左好似寫作文要多d字數咁

我就寫左本人,多左隻字係咪好聽好多呢

我寧願下一代中文都唔好學,學英文算,

語言毒害令個人思維都有問題

考評局世界第一
出到作者都唔識做

只係佢地覺得,普通話講得既就係書面語,根本佢地連formal同informal都未定義同,只係另一種形式既白話入文

好想威但又有d怕羞既感覺,呢2個字形容當時氣氛根本係不二之選啦

內文好台灣

家嫂就易明好多 乜撚嘢媳婦

睇康熙字典已經叫做近D(近極都四百年)

唔講字典,講上文下理都知道係兒子的老婆啦...根本就無嘈既餘地

老母都可以屌

兄妹 自己個女都可以當自己老婆咁屌

F.1開始睇金庸，基本上都係順住成個脈絡靠上文下理咁樣整體去理解，依家突然間捉一個詞出嚟都唔知點好

有D叫法又好撚奇怪 弟妹 唔係細佬and細妹 係某某老弟個老婆

search咗兩個說文解字電子版嘅網，都係冇「媳」字，會唔會係當年未有呢隻字?

制人及制於人 個於字體現左被動嘅位置

雙重被動法

康熙滿清北佬用嘅字典都可以作準?

好心班友就學好啲中文啦 靦腆都唔識 書又唔多睇 寫簡體字講普通話 聽到就唔舒服 自己嘅母語都學唔好

神雕俠侶 - 1959年於香港《明報》創刊號上開始連載
點睇?

睇神鵰俠侶，一直當咗媳婦可以代表妻女

應該話好多支那仔落黎考DSE

只有北佬先會用”媳婦”呢個詞語代表”妻子”

整合：
媳婦只係解新抱
論據1：康熙字典<-滿清北佬編製
(說文解字好似冇「媳」，得「婦」)
論據2：支那國家語言文字委員會的現代漢語詞典<-支那

媳婦可以解老婆
論據1：<<紅樓夢>> <-都係滿清北佬小說
論據2：金庸小說<-香港報章連載，但係支那出生支那長大支那讀書

已經分唔到係點用，根本乜都係班北佬自己講哂

明歧視支那人！支那媳婦=妻子=新抱！

大陸亂倫社會的文化特精！

媳婦解老婆肯定係北佬

但係話媳婦只可以解新抱嘅都係北佬

不如話用上文下理睇同解篇文，都仲可以將媳婦解咗做老婆，真係同文盲接近冇分別

上百度走轉就知
班中國人成日我媳婦乜乜乜
一開始睇到頭都大埋
心諗唔係已經道德淪亡到咁

媳婦當老婆係北佬話
支那字典都咁講

唉 大陸化

乜嘢都係班北佬講，神又係佢，鬼又係佢

中國人特色公我贏,字你輸

中文根本就有分南北
香港宜家慢慢學埋d北方中文
雞翅膀 土豆

靦腆都唔識
D 00後真係睇抖音大? 就算唔睇愛情小說 少女漫畫都有啦?

“息”古時中文係解兒子
日文”息子(むすこ)musuko“保留返呢個意思
所以息婦解兒子個老婆根本冇爭議
後人將個息字加女字部變做媳

而家啲題目咁簡單? 叫你解靦腆同媳婦

我主要覺得啲形容詞好造作

歌都有得唱啦
令你靦腆一臉 像櫻花萬千

Aga都有
小小走廊沒法轉身 被迫招呼一遍
你我都有另一位聲音顯得靦腆
兩首都係林若寧

正寫其實係「新婦」，不過變音為抱

最好dse出多啲呢類題目
普教中咁開心抵班仆街無分

普教中 祝屈服於普教中嘅老師失業，學生全部中文拎1

屌 重以為學咗廿年學錯咗𠻹 明明記得媳婦係個仔個老婆 🖕🏼

老爺搞鳩個新抱

金庸本身都係淅江人出身啦

呢兩個詞都好常見
咁都唔識

靦腆都唔識有D離譜

唔識好正常，我問你 姑奶奶 係咩關係，我唔信你地個個都識答呀

因為同媳婦一樣唔同場景都有唔同意思咁解

岩 睇context都唔識
大把c9叫自己老公做老豆啦

靦腆都唔識
有無讀過書

哩個真，踢波嗰陣有波入身邊啲人係咁叫skr，我心諗：「skr乜撚? 」

依據中國大陸國家語言文字委員會的現代漢語詞典及最高法院的司法解釋，媳婦係兒子的妻子，也叫兒媳。當涉及法律、合約、教育、考試時，「媳婦」一詞得到承認的意涵只有一個：兒子的妻子。[來源請求]
連強國都咁講

北佬連同人介紹都會講「這是我媳婦」
不過識講講東話既就算用普通話都係會講返「我老婆」

加上最近有po講有個中國女人叫囂廣東話好難聽好似鬧交咁既講法

令我估緊北佬係因為胡化漢語或者東北話講老婆或者內子內人都會唔順嘴型而放棄左呢個用法

語文無對錯，現代漢語乃大勢所趨

屌 00後真係智障

而家係報導緊有班文盲將媳婦=妻子

中文同英文一樣都有佢既語法

慢慢隨時代改變好似add oil呢啲我覺得係合理

但呢啲做法同I day day go to school有咩分別

成堆北上藝人係微博用大陸詞語講野

王祖藍成日叫李亞藍做我媳婦

香港傳媒又日日報藝人微博講既野，睇得洗哂腦

到有一日唔洗過關先再講中國地區

家陣係官方中文考試，問題係一篇閱讀理解有哂前文後理。拎出說文解字好奇咩？你而家講乜約定俗成呀？定係你會係答既時候用埋符碌？

如果10億人話加大力度係正確用法，考評局憑什麼話佢地錯?

由今日開始 撞到啲支那人唔好再講普通話

咁你要搵番個正確用法先係學到野，不求甚解咪正正係呢代既問題囉

而且呢篇文啲學生唔係因為呢個問題而答錯卷
係就係因為不求甚解
冇根據上文下理去理解個文章

而答錯媳婦呢個詞語係呢篇文既意思

「不求甚解」唔係咁用

夾硬改做潮語，連凡係有得改既網上百科都會比班人改哂。

北方人係胡人後代，胡人有亂倫傳統．

父子同襟

唔好煩啦
分家做香港語文吧啦
學返香港嘅用法先好考香港嘅試

玩抖音咁唔知醜撚會靦腆咩

打飛機用自己手
你係男人
男人手捉住自己條撚起機射埋咁算唔算gay

垃圾00後就真係垃圾00後

中文字都唔撚識

睇完得啖笑

令你興奮一臉 像櫻花萬千

評論係有人誤解
猩猩都當人
好心佢地弱智嘅答案唔好寫入評語

應該係啦
我連有呢種叫法都唔知

睇得蝗嘢多，啲中文錯撚晒，不知所謂

好尷尬...

老實講，唔理大陸同香港用法有咩唔同，認真少少睇下篇文都估到係指新抱啦。

睇埋啲大陸野
用埋啲咩普通話學中文都on9
諗下普通話係咩人用
古代係北方生蕃用呢啲就唔講啦, 我都唔清楚加我無證據
中國自己都用文革批鬥死晒啲讀書人啦
係香港用廣東話既都係早期走難落黎既
更早可以追溯到漢人添
無經過文革

大陸中文就由批鬥死晒啲讀書人既農民傳落黎
你話咩水平
樣樣意思相近就求其統一一樣意思

你係岩 以乜為？

連燈仔：媳婦=妻子=雞

原聲 習近平關心扶貧 問去年有多少人娶媳婦 - YouTube

共產中文教育真係害死幾代人

一家以長輩為大，佢哋唔會講話自己娶老婆。而係講我家娶媳婦，因為頭家係以佢老豆(家翁)為首。呢啲就係所謂大宅門嘅傳統。介紹個老婆都係講，呢個係我家媳婦。

無錯，但習近平講你娶媳婦沒有，唔係你家娶媳婦沒有。

香港都好多女人會叫個老公做老豆
主要因為生咗仔
要令個仔尊重一家之主
同埋，提醒佢老公已為人父
要擔起頭家